張建宗：不排除短時間內在社區以不同規模或形式強檢

張建宗：不排除短時間內在社區以不同規模或形式強檢

政務司司長張建宗表示，力爭「清零」是首要的抗疫目標，防控疫情工作會按實際情況出發，以「快、準、狠」的戰略防止病毒傳播，不排除在短時間內須於不同區域，以不同規模或形式展開強制檢測。政府已要求各部門在人力及資源配套上充分準備，以便在短時間內起動部門人員參與前線抗疫行動。張建宗在網誌表示，短短一星期已經進行了三次「受限區域」強制檢測的行動，佐敦「受限區域」的行動涉及超過150幢樓宇，進行超過7000次病毒檢測，發現13宗確診個案，陽性比率為0.17%。油麻地「受限區域」行動在300多個檢測樣本中，找到1宗確診個案， 陽性比率約0.3%。在北角東發大廈A至D座的行動中，雖然未發現確診，但符合小區「清零」的目標及令居民安心。他又說政府會追查「漏網之魚」，上周向約30名在「受限區域」不遵守強制檢測公告的市民，發出定額罰款通知書。他又說，自第四波疫情爆發，環保署及渠務署聯同港大組成的專家團隊，採用研發階段的方法輔助抗疫，進行渠網分析和策劃取樣檢測，在有感染群組的屋苑追蹤潛在患者，成功在彩雲（二）邨找到10個感染個案。隨著疫情擴散到一些舊區，團隊集中在油麻地、深水埗等地區進行污水檢測。政府考慮指定佐敦「受限區域」的範圍時，參考因素包括污水檢測呈陽性的街區分布等，早前佐敦「受限區域」行動找出另外13個確診個案。張建宗又說，行政長官上周三分別向國家主席習近平、總理李克強述職，習近平對香港第四波疫情表示關心及擔憂，強調中央全力支持香港抗疫。張建宗說，國家支持是香港戰勝疫情的堅強後盾和最大優勢，中央政府給予多方面的協助為港注入強心針，大大增加了香港的抗疫能力，對此表示感謝。

2021-01-31 09:18:34